## Public\_road\_planner

![public_road](images/planning/Public_road.jpeg)

Под первым пересечением понимается пересечение состоянием автомобиля контрольной линии. Если движение ограничено, то запрашивать первое пересечение не стоит, иначе это может привести к нарушению ПДД. 

Между контекстом планирования, текущим и полученным сценарием имеется разница, как минимум в разных переменных, поэтому необходимо мониторить и обновлять всё. Контекст планирования вызывается многими другими программами, сценарии только через текущую инфраструктуру.

_Update_ в конце программы аналогичен развёрнутому в блок-схеме _Update_ (выделен синей рамкой).

Доступные в Apollo 5.5 сценарии:
1. Нерегулируемый перекрёсток (bare\_intersection);
2. Экстренный (emergency);
   2.1. Экстренная остановка (stop);
   2.2. Аварийная остановка (pull\_over);
3. Движение по полосе (lane follow);
4. Поворот на узкую улицу (narrow street u turn);
5. Парковка (park);
   5.1. Аварйиная парковка (pull\_over);
   5.2. Парковка (valet\_parking);
6. park and go;
7. Знак стоп (stop sign (unprotected));
8. Светофор (traffic light);
   8.1. Светофоры на всём перекрёстке (protected);
   8.2. Светофоры только на главной, незащищённый поворот налево (unprotected left turn);
   8.3. Светофоры только на главной, незащищённый поворот направо (unprotected right turn);
9. Знак приоритета (yield sign).
